【I/A】FE Heroes 火焰之紋章（34）2月2日一週年

新Post Template:

PV:
OP:
OP2:

Google Play專頁：
App Store專頁：

攻略WIKI(英文)：
日文WIKI冇個資料係足又好用

改名改語言:右下角其他>FAQ等>名前變更

系統：
刷好首抽就可以同NINTENDO AC連結，會有10石送

NINTENDO AC嘅POINT可以換各個任記APP GAME嘅道具，每個星期一要上一上佢個網，有百幾POINT攞
同埋有時佢會寄封宣傳EMAIL俾你EMAIL，裏面有個幾百POINT嘅CODE

戰鬥系統:
同原作相比更簡單，本作冇命中率閃避率
物理攻擊傷害=攻擊-守備
魔法攻擊傷害=攻擊-魔防
高LV角打低LV角只得極少經驗值，建議挑戰等級相若嘅關卡
自己速度-對方速度>5時，可以發動追擊，即係打兩次

兵種:
步兵： 可行2格 走入樹林時，行1格
重甲： 只可行1格 可由技能重甲行軍提高至2格
騎馬： 可行3格 入唔到樹林
飛行： 可行2格 被弓剋制 可飛過樹林、山同河，不可飛過高牆

飛行、騎馬、重裝比步兵優勢嘅地方係有專有技能：
飛刃鼓舞，騎刃鼓舞，重盾鼓舞，飛盾紋章等，效果比普通嘅攻擊鼓舞等強好多

武器：
紅屬(劍/魔法/龍石)
綠屬(斧/魔法/龍石)
藍屬(槍/魔法/龍石)
無屬(弓/暗器/杖)
物理傷害：劍，槍，斧，弓
魔法傷害：紅魔，藍魔，綠魔，龍石，杖

勇者武器：
速度減5，由自已攻擊時打兩下，注意反擊時只會反一下
例子：
勇劍打普通劍：
如果普通劍速度-勇劍速度>5：勇劍斬2下，普通劍反擊2下
如果|普通劍速度-勇劍速度|<5：勇劍斬2下，普通劍反擊1下
如果勇劍速度-勇劍速度>5：勇劍斬2下，普通劍反擊1下，勇劍再斬2下

因為勇者武器減咗5速，好易俾敵人追擊，所以勇武適合一啲高攻低速係咪都俾人追擊嘅角色使用

屬性相剋：
紅>綠>藍>紅
相剋時傷害計算：
例如劍打斧
劍攻擊：攻擊+int(攻擊*0.2)-守備
斧攻擊：攻擊-int(攻擊*0.2)-守備
註：int符號即係去小數點，int(3.1)=3，int(3.9)=3

特效：
弓對飛行特效，破甲刀、破甲槍、槌仔對重甲特效，斬馬刀、殺馬槍、三種顏色嘅狼書都對騎馬特效
秘毒暗器對步兵特效，ファルシオン(Falchion)對龍特效
特效時傷害計算：int(攻擊*1.5)-守備
特效又相剋時傷害計算：int(攻擊*1.5)+int(攻擊*1.5*0.2)-守備

個體值：
就算係相同角色，數值都會有唔同，可以喺WIKI查隻嘢係乜嘢個體

個體值只有兩種可能性：加一項減一項或平均
加嘅項目1LV時會多1點能力，40LV時會多3點能力
減嘅項目1LV時會少1點能力，40LV時會少3點能力
(註：少數角色嘅某一項個體到40LV時係+-4)
送嘅角色一定係平均個體
查角色個體值一定要LV1或LV40時查，因為中間升級時嘅數值係亂跳
但去到40LV時兩隻都係+攻-血嘅角色都會一樣數值
絕大多數角色嘅好個體都係減血個體

首抽建議：免費攞咗隻弓LYN，再抽到一兩隻5星就開得，呢隻GAME 6%五星率，唔難刷首抽
刷首抽，iOS要del app重裝,，An要清data，建議打完教學後可以打埋序章先

覺醒：
所有角色都可以升上五星，覺醒需要嗰隻角色去到LV20，同埋英雄之翼及同屬性嘅勳章/大勳章
1星上2星要20英雄之翼，2星上3星要200英雄之翼
3星上4星要2000英雄之翼，4星上5星要20000英雄之翼
玩咗半年左右嘅老手，每個月平均月入6萬毛左右

英雄之翼獲得方法：
1.鬥技場獎品：
每星期二早晨結算，會因應階級上升而增加獎品，無課玩半年都可以去到最高階級19-20升升降降
2.縛鎖鬥技場：
每星期二早晨結算，要用7隊唔同角色去挑戰鬥技場，但唔會消耗對戰權，可無限次挑戰
3.每日登入時主頁有隻角色有心心，點佢有5條，之後下面有個朋友角色打招呼，有5條加0~5條(朋友數量)
4.英雄值(HM)：
每打完一場會有個數字(0.5~5，難關會多啲)喺角色上出現，可以去其他>英雄值一覽查，每夠500，可以去主頁點返隻角就有500毛，英雄值上限係1隻3000
5.任務：主右下發光水池
6.戰渦連戰：每月開一次，打齊有10750毛
7.投票大戰：每月開一次，有幾千毛
8.賣角色：1星5條，2星10條，3星150條，4星300條，5星1000條(強烈唔建議，就算係一條底褲，都有佢嘅作用)

鬥技場：每次要用一點對戰權，挑戰其他玩家設定好嘅隊伍，敵人由電腦控制，對戰權每日下午三點回滿，或可以使用道具對戰權之劍回滿，對戰權之劍可由任務獲得
落每期嘅BONUES角色會有2倍分數，一定要落每期嘅BONUES角色先有可能達到得4001分攞到2500英雄之翼，只需要落一隻就可以，三主角會喺BONUES角色表輪替，強烈建議升三主角做五星
鬥技場嘅每場分數根據以下規則計算：
1.角色等級
2.星數
3.限界突破數量
4.角色去除所有技能時嘅數值總和(對分數影響唔大)
5.學技能時嘅SP(要300SP嘅遠距離反擊高分過160SP嘅HP3，400SP嘅專武高分過300SP嘅銀之劍+)
戰鬥時死咗一隻角色，完場時只得90%嘅分數，戰鬥時死咗兩隻角色，完場時只得80%嘅分數
防衛分數就係其他人打到你嘅防守隊伍時，對方打輸嘅時候，你就會得到分數，有落BONUS角做防衛就基有500以上嘅防衛分數

限界突破：
食同星或以上嘅角色可以LV上限+1，最多係LV上限+10，即係要11隻相同嘅各色
每次限界突破係升兩項各1點能力，根據角色1LV時各項數值嘅高低順序提升，去到+10時係全能力加4
食一隻有繼過技嘅食材，突破後會有返曬材料繼過嘅技
+0食+4突破會變+5，所以唔需要等抽到隻最靚嘅個體先玩得限界突破
最理想係用5星食5星突破，但有時你某隻角色太多，可以試下玩四星+10
四星+10數值上係約等於五星+5，四星+10只需要用2萬毛，五星+5就要用10萬毛
但四星+10會少咗個五星武器，有人會用多2萬毛升多隻五星
再用四星限界突破食咗隻五星，繼承五星武器同五星技能

技能繼承：
可以食其他角色去學佢啲技能，每食一隻最多可以繼3招技
埋伏1、埋伏2、埋伏3當三招技，食Lon'qu繼埋伏3要用曬3個quota
一隻角色可以食無限隻角色不斷學新技
材料唔需要升級升SP，只要隻材料去到學到嗰招技嘅星數

技能繼承技巧：
想繼攻擊鼓舞3同埋龍裂，發現四星Corrin (F)有齊兩招
但食一隻Corrin (F)要學唔曬兩招，又唔想食兩隻四星Corrin (F)
呢個時候可以搵下倉庫有乜三星有攻擊鼓舞2，發現三星Gwendolyn有攻擊鼓舞2
先食三星Gwendolyn有繼攻擊鼓舞1、攻擊鼓舞2、Drag Back(非目標，當送嘅)
再食四星Corrin (F)繼攻擊鼓舞3，伏龍，龍裂

聖印：
可以隨時裝上或除低嘅裝備，由任務、戰渦連戰、聖印生成、縳鎖的迷宮獲得
聖印升級要通過主線故事嘅幕間之章
聖印生成/聖印升級所使用嘅道具 聖貨，係由鬥技場、縛鎖鬥技場、任務、戰渦連戰中獲得

武器鍊成：
通過幕間之章後可以將某啲比較廢嘅5星武器升級
升普通武器，要用鬥技牌同鍊成石
升專武，要用鬥技牌同神鍊之雫
鬥技牌：係打鬥技場獲得，每場都有
鍊成石：鬥技場、縳鎖鬥技場每星期結算獎品，任務獎品
神鍊之雫：將普通武器武器鍊成後會跌啲出嚟[/quote]

新手注意事項，包括部分做錯就冇得返轉頭嘅野：

1. 開荒時期請勿胡亂突破、覺醒、鍊成、繼技、送還角色，直到你大概了解每個角色嘅強弱。盡量保留手上嘅資源，儲到足夠角色，先再諗點樣好好利用遊戲系統同多餘角色。
2. 請勿將故事連戰模式嘅普通難度完全通關，必須保持未通關狀態，方可以隨時有效率地刷SP。
3. 新手一入game可以拎到禮物召喚一抽，四名角色入面最佳選擇係Lyn(無色弓騎)，下文會講多啲呢四名角色。

新手常見問題

Q: 新果隻冰槍使唔使抽？點拎？
打完第二部第一章佢就會加入，而新手都可以直接打第二部，建議盡早取得以加強戰力。

Q: 開頭四揀一揀邊隻好？
上面講咗係Lyn。硬要排序的話，建議係Lyn>>Ike = Roy>>Lucina。查實四個角色都好強，而家一次過介紹晒四個角色同佢地勁喺邊。

Lyn（無色弓騎）：現時最強角色，攻速兼備，專武同良好魔防剋制刃書法師，B技剋制遠距離反擊角色，更加食到騎兵buff。可以繼承火薙弓/勇者弓，玩法相當多元化。另一個揀Lyn嘅原因係現時抽無色係一件非常伏嘅事，一開頭揀咗Lyn，可以令你以後冇咁易手痕中伏。
Ike（綠色步斧）：超強近戰坦，對連擊防禦力高，可以頂到Reinhardt、Lyn等常見敵人嘅攻擊。A技加快奧義回轉速度同防禦力，超級實用，可以由其他角色（主要係龍女）繼承。全模式用，做狗糧一樣得。
Roy（紅色騎劍）：高速高攻高機動角色，最大特點係能夠活用奧義疾風迅雷，一回合擊破複數敵人。大英雄戰用。
Lucina（藍色步槍）：萬能攻速buff，放入任何隊伍都有發揮到作用。比起其他三名角色，單兵戰力比較遜色同欠缺特點。

當然要補充一句，有愛嘅你鍾意揀邊個都得，冇人會話唔揀Lyn就玩唔到落去。

Q: 新手開頭做乜好？
1. 打爆故事模式儲石，然後搵張好嘅Banner抽角色。
2. 將城堡level升滿，加快育成速度。
3. 將所有抽到嘅五星角色練到滿級，不論咩屬性咩武器，係五星就練。長遠而言，你需要大量五星先可以穩定完成所有模式，一開波練定就冇死。
4. 練滿一定角色後，開始組一個三人嘅隊伍核心，去打鬥技場慢慢升級，取得更佳報酬。同時，唔好忽略三主角(Alfonse, Anna, Sharena)，佢地係鬥技場固定Bonus角色，即係好多時會由佢地配合上面嘅三人核心出戰。
5. 參與戰渦連戰及投票大戰等限時活動。呢類活動嘅報酬非常豐富，尤其係戰渦，40000分前會送出多個聖印同一名四、五星角色。由於唔知呢類報酬會否復刻，建議全力衝分拎咗先算，費事好似某啲大英雄角色咁等到執笠都未復刻。

Q: 點樣刷SP？
角色練滿等級之後仍然可以獲得SP，所以滿等前唔需要太計較SP夠唔夠。刷SP嘅方法係善用故事連戰模式，揀普通難度10連戰嘅map去打，完成第9個map之後就投降，特登唔過關。3-4章同5-6章10連戰比較適合刷SP，因為敵人數目比1-2章多，map設計又冇7-8章咁西，難度又易過9章之後。刷SP時可配合星期五1500-星期日1500雙倍SP時段，以及對應嘅SP兩倍技能。

Q: 新手抽咩Banner好？
一般咁講，抽咩Banner視乎你手上有咩角色，抽之前問下自己缺緊邊個屬性，同埋邊張Banner有機會比到呢個屬性嘅強角比你。[red][b]抽嘅時候唔需要下下開晒五粒，只開你需要果種色就夠，咁會比較容易拎

Q: 唔係5星嘅角色係咪無用？
唔係，隻game所有角色都可以用羽毛升上5星。好多3,4星角色都好勁甚至係SS級，新手唔知邊隻勁可以參考日本仔同鬼佬tier list，或者問呢度啲巴打。另外有唔少3,4星角係技能肥料，千祈唔好亂賣亂食。

Q: 隻game好似好複雜，鬼死咁多野揀，好迷茫
初玩唔知做緊乜都可以理解，隻Game岩岩出個陣好簡單，新系統越出越多變得複雜左。如果一開始唔知做乜就主攻主線或者修練塔升哂手上啲 5星角先。短期目標應該以升鬥技場嘅Ranking為目標(坐底Tier 15,16+穩定防守成功+長期4000分以上)，有投票大戰/渦戰就一定要參與。其餘時間就上黎吹水。

Q: 隻Game有無組隊概念？
有，但新手唔洗太刻意諗組隊。組隊係FEH黎講算係高階玩法，達到短期目標之後先諗未遲。

Q: 啲石有乜用？
抽野， 開位， upgrade城堡。開局一堆5星上路之後可以先考慮升爆城堡，其餘石頭主要用黎抽野。

Q: 抽野應該次次抽哂5粒定點好？
一般黎講，下下抽哂5粒就最易儲5星角色，亦係最慳石嘅方法，初期可以考慮咁做。但如果你想追某顏色角色嘅話，主攻某屬性咁抽係最易達到目的。

Q: Tier list入面好似好多廢角喎，係咪唔洗理？
其實隻Game每隻角色都有用，可以講話無一隻廢角，但通常要將一隻低Tier角變成究極體係要好高成本，相反高tier角一入手就用得而且泛用性高咁解。外國有好多痴線佬將啲所謂廢角改到變神。

Q: 你地成日講嘅IV係乜？
答：個體值，類似PKM嘅性格，第一頁有講。

留名

推

[I/A] FE Heroes 火焰之紋章 (35) 漆黑騎士(課金)